---
layout: page
title:  "Как авторизоваться на сервере и настроить приложение"
lang: ru
ref: settings
---
## Авторизация на сервере

**После загрузки Приложения в мобильное устройство**, надо авторизоваться, выполнив следующие действия:
- Ввести адрес сервера ASL авиакомпании.
- Ввести имя пользователя (username).
- Вести пароль пользователя.
- Нажать кнопку "Авторизоваться".

**Если все данные введены правильно и устройство имеет стабильное соединение с интернетом, вы перейдете на страницу "Настройки", а в нижней части экрана появится уведомление "База данных обновлена"**

## Настройка Приложения

**После авторизации на сервере** надо настроить Приложение, выполнив следующие действия:
- Выбрать язык для работы с Приложением (руский или английский).
- Выбрать фон Приложения (по умолчанию используется светлая тема).
- Выбрать подразделение авиакомпании, в котором работает Пользователь (*выбранное подразделение автоматически подставляется в сообщения и определяет доступность сообщений об усталости в полете*).
- Ввести фамилию Пользователя (для авиакомпаний, работающих в соответствии с требованиями DGPR, это поле скрыто).
- Ввести E-mail Пользователя (рекомендуется вводить личный E-mail за пределами корпоративной сети).
- Ввести личный персональный номер, который присваивается авиакомпанией (информацию о личном персональном номере уточните у Руководителя по безопасности полетов).
- Нажать кнопку "Сохранить".

**При правильном выполнении всех действий и стабильном соединении с интернетом, в нижней части экрана появится уведомление "Настройки сохранены".**

### Теперь Приложение настроено и готово к работе. Перейдите на Главную страницу, нажав на стрелку в верхнем левом углу экрана.

**Примечания:**
1. Настройки Приложения могут быть изменены пользователем в любой момент. Для этого, на Главной странице надо нажать на пиктограмму  ... в левом верхнем углу экрана и в открывшейся боковой панели перейти на страницу *Настройки*. После введеных изменений сохраните новые настройки Приложения.

2. Параметры авторизации на сервере могут быть изменены Пользователем. Для этого:
	- Перейдите на страницу *Настройки*.
	- Нажмите на угловую скобку в разделе *Подключение к серверу*.
	- Выберите одну оиз опций:
		- "Удалить подключение" (отключение от сервера, удаление всех данных в приложении и прекращение обратной связи по отправленным ранее сообщениям).
		- "Переподключиться" (изменить логин и пароль без потери обратной связи на ранее поданные сообщения).